80年代廣西「推普廢粵」宣傳片：成效非常！

只需十年，廣西粵語消亡

廣東當局（主要為北方官）一直否認「推普」會令粵語方言消亡，但歷史早已證明，方言及地方文化若在主流文化（此專指普通話）強勢壓力下，若不能得到適當保謢勢必逐漸消亡。遠且不說，廣西首府南寧方言的消亡便是例證。

令當地以講白話為恥

南寧白話與粵語同源，發音雖有差異但溝通無問題，七、八十年代以前南寧白話無論在官場、廣播電台還是公共場所一律暢通；但自一九九六年開始當局強行「推普」，官方場合只講普通話，電台電視也改普，當局又大事獎勵各行業推普，「以講普通話為榮」；巴士改普令不少老南寧「聽唔明」。

僅僅十多年後，南寧白話即告「危機」，現在南寧街頭全是蹩腳普通話，白話幾近消亡。當地媒體曾以「南寧白話正在『推普』中消失」為題做報道，直言因「推普」越來越多南寧人不講白話，以講白話為恥，幼兒園和學校更杜絕白話，使白話和相關文化消亡，呼籲當局「推普」同時不要排斥本土方言文化；並引廣西民族大學語言學專家指，推普與保護方言，客觀上是矛盾和對立的。

僅僅十多年後，南寧白話即告「危機」，現在南寧街頭全是蹩腳普通話，白話幾近消亡。

越來越多南寧人不講白話，以講白話為恥，幼兒園和學校更杜絕白話，使白話和相關文化消亡。

文明用語

聽倒文明用語真係想嘔

片入邊80年代周圍都係廣東話

暴龍哥

呀媽係廣西人，老D既親戚識講粵語，後生D就一定講蝗語

呢啲係野蠻共產主義，唔係文明用語，識粵語既職 廣東話又可以叫做白話唔止廣西，仲有福建，潮州梅州，客家人，仲有好多广東省周邊城市都會講廣東話

留名

唔係個名話 土共講嘅所謂'文明用語'
就係文明

我覺得真正嘅文明係文化背景唔同
但係相處唔係反客為主

利申：1999

廣東應該好少少, 因珠江口一帶自我保護意識強冇咁易消滅
加上香港因素又令廣東話既重要性又強返啲
但咁落去都有危機

廣西以前係粵語為主,同RIP佐好多年應該大家都心知肚明,

廣西仲有好多人講白話

轉晒講文明用語

而家好多小學中學生講普通話，可能第日你個孫話你死老野講埋哂d鄉下話